8.13機場「和你飛」集會--沒有證物的襲警案

裁判官指示退庭，稍後再作裁決。這時候旁聽師已按捺不住，繪影繪聲想向我複述這個故事。穿著外套把自己包得緊緊的阿姨，一雙墨綠色紋眉有如猛龍點了睛，她意氣難平：「講起就嬲！你知道嗎，上次控方講案情時，形容阿仔（她對陌生被告的暱稱）向警察掟玻璃樽！講完後稍為停一停，改口做水樽。直到後來審訊，個官問那是什麼樽，先知原來只係膠水樽，哎呀，我火到嚟。」

去到這裡，紋眉阿姨再作補充：「你知唔知我最嬲係乜？」我瞪大眼睛，期待她說下去，「最嬲係，當時警方甚至乎沒有撿走這個膠水樽做證物！證物都冇！你知唔知咩意思？」我繼續眼睛都唔眨，她說：「意思即係，當時你都覺得冇咩大不了，所以才沒有特別撿走水樽做證物囉！」

案件完結，離開法庭時，黑瘦父親站在門口。庭上三份二的旁聽者，都跟膠樽男互不相識，但大家都跟父親點頭微笑。我和紋眉阿姨一齊行，她仍然放唔低那個膠水樽，嘴裡嘮嘮叨叨：「一個膠水樽，整色整水講成玻璃樽，連證物都冇⋯⋯你話係咪激氣！」

推

死黑警

Push